# Module: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

Паттерн адаптер является одним из популярных паттернов проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе. Он позволяет преобразовывать интерфейс одного класса в интерфейс другого класса, чтобы они могли взаимодействовать без проблем.

## Определения сущностей
- **Паттерн адаптер**: структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- **Интерфейс**: набор методов и свойств, определяющих возможности объекта.
- **Класс**: шаблон для создания объектов, который определяет их свойства и методы.

## Теория
Паттерн адаптер состоит из следующих компонентов:

1. **Целевой интерфейс**: это интерфейс, который ожидается клиентским кодом. Он определяет методы и свойства, которые клиент будет использовать для взаимодействия с объектами.
2. **Адаптируемый класс**: это класс, который имеет несовместимый интерфейс с целевым интерфейсом. Он содержит свои собственные методы и свойства.
3. **Адаптер**: это класс, который реализует целевой интерфейс и оборачивает адаптируемый класс. Он преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы соответствующих методов адаптируемого класса.

Процесс работы паттерна адаптер выглядит следующим образом:
1. Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
2. Адаптер перенаправляет вызовы методов целевого интерфейса к соответствующим методам адаптируемого класса.
3. Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.

Паттерн адаптер позволяет достичь следующих преимуществ:
- Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- Упрощает интеграцию различных компонентов системы.

Пример использования паттерна адаптер в React JS может быть следующим:
- Если у вас есть компонент, который ожидает определенный интерфейс, но вы хотите использовать другой компонент с несовместимым интерфейсом, вы можете создать адаптер, который преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента.
- Это позволит вам использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без необходимости изменять код клиента.

Таким образом, паттерн адаптер является полезным инструментом для обеспечения совместимости объектов с несовместимыми интерфейсами и упрощения интеграции компонентов системы.
## Дополнительные материалы:

* [](https://www.google.com/search?q=react+js)
